const questions = [
	{
		id: 1,
		question:
			'Бесплатный вопрос, просто не ошибись. Хотя я знаю, что тебе он никогда не попадётся',
		answer: ['Верный ответ', 'Не выбирай 1', 'Не выбирай 2', 'Не выбирай 3'],
	},
	{
		id: 2,
		question:
			'Ширина спектра речевого сигнала достаточная для понимания смысла разговора?',
		answer: [
			'От 0,3 до 3,4 кГц',
			'От 10 до 20 кГц',
			'От 5 до 15 кГц',
			'От 0,1 до 1 кГц',
		],
	},
	{
		id: 3,
		question:
			'Какие технологии относятся к временному разделению каналов (ВРК)?',
		answer: ['PDH, SDH', 'FDMA', 'CDMA', 'OFDMA'],
	},
	{
		id: 4,
		question: 'Поток E1 имеет какую структуру?',
		answer: ['Сверхцикловую', 'Кадровую', 'Пакетовую', 'Структуру ячейки'],
	},
	{
		id: 5,
		question:
			'Назовите первый этап преобразования аналогового сигнала в цифровую форму.',
		answer: [
			'Временная дискретизация',
			'Квантование по уровню',
			'Кодирование',
			'Модуляция',
		],
	},
	{
		id: 6,
		question:
			'Назовите второй этап преобразования аналогового сигнала в цифровую форму.',
		answer: [
			'Квантование по уровню',
			'Временная дискретизация',
			'Кодирование',
			'Демодуляция',
		],
	},
	{
		id: 7,
		question:
			'Назовите последний этап преобразования аналогового сигнала в цифровую форму.',
		answer: [
			'Кодирование',
			'Временная дискретизация',
			'Квантование по уровню',
			'Комбинационная логика',
		],
	},
	{
		id: 8,
		question: 'Сколько уровней иерархии в PDH в европейском стандарте?',
		answer: ['5', '3', '6', '8'],
	},
	{
		id: 9,
		question: 'Сколько уровней иерархии в PDH в североамериканском стандарте?',
		answer: ['4', '3', '5', '7'],
	},
	{
		id: 10,
		question: 'Чему равна скорость передачи основного цифрового канала (ОЦК)?',
		answer: ['64 кбит/с', '32 кбит/с', '128 кбит/с', '256 кбит/с'],
	},
	{
		id: 11,
		question:
			'Чему равна частота дискретизации для цифровых систем передачи (fд)?',
		answer: ['8 кГц', '4 кГц', '16 кГц', '32 кГц'],
	},
	{
		id: 12,
		question: 'Какой динамический диапазон речи человека используется в ЦСП?',
		answer: ['42 дБ', '20 дБ', '60 дБ', '80 дБ'],
	},
	{
		id: 13,
		question:
			'Какой код используется для контроля качества передачи в потоках E1?',
		answer: ['CRC-4', 'CRC-8', 'CRC-16', 'MD5'],
	},
	{
		id: 14,
		question: 'Сколько канальных интервалов содержит цикл передачи потока E1?',
		answer: ['32', '16', '64', '128'],
	},
	{
		id: 15,
		question: 'Какие канальные интервалы в потоке E1 являются служебными?',
		answer: ['0 и 16', '1 и 15', '8 и 24', '1 и 32'],
	},
	{
		id: 16,
		question:
			'Как называется процесс объединения нескольких потоков E1 в поток E2?',
		answer: [
			'Побитовое мультиплексирование',
			'Битовая коммутация',
			'Подкадровая коммутация',
			'Параллельное объединение',
		],
	},
	{
		id: 17,
		question:
			'Какой сигнал используется для выравнивания фаз потоков E1 в потоке E2?',
		answer: [
			'КСС',
			'Синхропакет',
			'Лидер-пакеты',
			'Прямой стробирующий сигнал',
		],
	},
	{
		id: 18,
		question:
			'Какой стандарт кодирования используется в Европе для речевых сигналов?',
		answer: ['A-law = 87,6', 'µ-law', 'I-law', 'A-law = 127,6'],
	},
	{
		id: 19,
		question:
			'Какой минимальный уровень защищённости от шумов квантования должен быть обеспечен?',
		answer: ['35 дБ', '20 дБ', '30 дБ', '10 дБ'],
	},
	{
		id: 20,
		question: 'Как называется эффект дрожания фазы тактового сигнала?',
		answer: ['Джиттер', 'Тремор', 'Волнистость', 'Шейк'],
	},
	{
		id: 21,
		question: 'Как называется эффект изменения частоты тактового сигнала?',
		answer: [
			'Вандер',
			'Медленнее/Быстрее',
			'Интерференция',
			'Колебание частоты',
		],
	},
	{
		id: 22,
		question:
			'Какой тип квантования используется в кодеках для уменьшения числа шагов квантования?',
		answer: [
			'Неравномерное квантование',
			'Равномерное квантование',
			'Случайное квантование',
			'Автоматическое квантование',
		],
	},
	{
		id: 23,
		question:
			'Какой сигнал передается в КИ 0 потока E1 для цикловой синхронизации?',
		answer: ['011011', '101010', '110011', '111100'],
	},
	{
		id: 24,
		question:
			'Какой сигнал передается в КИ 16 потока E1 для сверхцикловой синхронизации?',
		answer: ['0000', '1111', '1010', '1100'],
	},
	{
		id: 25,
		question:
			'Какой код используется для контроля качества передачи в потоках E2?',
		answer: ['CRC-7', 'CRC-16', 'CRC-32', 'SHA-1'],
	},
	{
		id: 26,
		question:
			'Как называется устройство, выделяющее тактовый сигнал из цифрового потока?',
		answer: ['УВТС', 'Генерализатор', 'Декодировщик', 'Извлекатель такта'],
	},
	{
		id: 27,
		question:
			'Какой процесс выполняется для устранения длинных серий нулей или единиц в цифровом потоке?',
		answer: ['Скремблирование', 'Очистка', 'Компрессия', 'Упаковка'],
	},
	{
		id: 28,
		question:
			'Какой интервал между импульсами при частоте дискретизации 8 кГц?',
		answer: ['125 мкс', '62,5 мкс', '250 мкс', '500 мкс'],
	},
	{
		id: 29,
		question: 'Какой кодек используется в североамериканском стандарте?',
		answer: ['μ-law', 'A-law', 'B-law', 'C-law'],
	},
	{
		id: 30,
		question: 'Сколько бит содержит каждый канальный интервал в потоке E1?',
		answer: ['8 бит', '4 бита', '16 бит', '32 бита'],
	},
	{
		id: 31,
		question:
			'Как называется устройство, преобразующее аналоговый сигнал в цифровой?',
		answer: ['АЦП', 'АЦВ', 'ПАЦ', 'ЦАП'],
	},
	{
		id: 32,
		question:
			'Какой сигнал передается в КИ 16 для управления и взаимодействия?',
		answer: ['СУВ', 'СОВ', 'ВУС', 'УВС'],
	},
	{
		id: 33,
		question:
			'Какой тип модуляции используется для преобразования непрерывного сигнала в импульсный?',
		answer: ['АИМ', 'ФМ', 'ЧМ', 'АМ'],
	},
	{
		id: 34,
		question:
			'Как называется процесс замены бинарного кода на линейный для защиты от ошибок?',
		answer: [
			'Линейное кодирование',
			'Перекодировка',
			'Исправление ошибок',
			'Спектральная обработка',
		],
	},
	{
		id: 35,
		question: 'Какой код используется для скремблирования цифрового потока?',
		answer: ['Инверсия чётных бит', 'Линейный', 'Кодирование', 'Непрерывный'],
	},
	{
		id: 36,
		question: 'Какой сигнал используется для синхронизации в потоке E2?',
		answer: ['1100110', '11111111111', 'Словесный', 'Мяу'],
	},
	{
		id: 37,
		question: 'Какой блок отвечает за выравнивание фазовых сдвигов в ЦСП?',
		answer: ['БАС', 'БС', 'БД', 'БА'],
	},
	{
		id: 38,
		question:
			'Как называется устройство, восстанавливающее цифровой сигнал в линии связи?',
		answer: ['Регенератор', 'Эквалайзер', 'Передатчик', 'Трансмиттер'],
	},
	{
		id: 39,
		question:
			'Какой параметр характеризует разность уровней оптического сигнала?',
		answer: [
			'Остаточное затухание',
			'Сигнал-шум',
			'Мощность излучения',
			'Коэффициент отражения',
		],
	},
	{
		id: 40,
		question: 'Какой сигнал указывает на потерю цикловой синхронизации?',
		answer: [
			'А (Аварийный сигнал)',
			'R (Ремонтный сигнал)',
			'P (Предупреждение)',
			'N (Нормальный режим)',
		],
	},
	{
		id: 41,
		question:
			'Какой делитель используется для формирования канальных интервалов?',
		answer: [
			'ДК (Делитель Канальный)',
			'ДД (Дифференциальный делитель)',
			'ЛД (Логарифмический делитель)',
			'ДН (Делитель напряжения)',
		],
	},
	{
		id: 42,
		question: 'Какой делитель используется для формирования циклов передачи?',
		answer: [
			'ДЦ (Делитель Цикловый)',
			'РД (Регулируемый делитель)',
			'АД (Аналоговый делитель)',
			'ФЗ (Фазово делитель)',
		],
	},
	{
		id: 43,
		question: 'Какой сигнал управляет работой кодека?',
		answer: [
			'Тактовый сигнал',
			'Аналоговый сигнал',
			'Полезный сигнал',
			'Белый шум',
		],
	},
	{
		id: 44,
		question:
			'Как называется процесс восстановления аналогового сигнала из цифрового?',
		answer: ['ЦАП', 'Создание', 'АЦП', 'Генерация'],
	},
	{
		id: 45,
		question: 'Какой фильтр ограничивает спектр сигнала перед дискретизацией?',
		answer: ['ФНЧ', 'ПФ', 'ФВЧ', 'РФ'],
	},
	{
		id: 46,
		question:
			'Какой сигнал выделяется из цифрового потока для обеспечения синхронизации на приемной стороне?',
		answer: [
			'Тактовый сигнал',
			'Синхрокадр',
			'Импульс коррекции',
			'Импульс смещения',
		],
	},
	{
		id: 47,
		question:
			'Как называется способ разделения каналов, при котором каждый канал занимает свой диапазон частот?',
		answer: ['ЧРК', 'TDMA', 'TDD', 'WCDMA'],
	},
	{
		id: 48,
		question:
			'Какой способ разделения каналов использует временные интервалы для передачи сигналов?',
		answer: ['ВРК', 'FDMA', 'CDMA', 'SDMA'],
	},
	{
		id: 49,
		question:
			'Как называется устройство, разделяющее двухпроводную линию на тракты передачи и приема?',
		answer: [
			'Дифференциальная система (ДС)',
			'Повторитель (П)',
			'Маршрутизатор (М)',
			'Преобразователь уровня (ПУ)',
		],
	},
	{
		id: 50,
		question:
			'Какой диапазон частот используется для первичного 12-канального стандартного блока?',
		answer: ['60–108 кГц', '120–240 кГц', '180–360 кГц', '300–600 кГц'],
	},
	{
		id: 51,
		question:
			'Как называется характеристика, показывающая зависимость затухания канала от частоты?',
		answer: [
			'АЧХ',
			'ФЧХ',
			'Скорость распространения',
			'Эффективность передачи',
		],
	},
	{
		id: 52,
		question: 'Что означает ГВП в контексте фазочастотных характеристик?',
		answer: [
			'Групповое время прохождения',
			'Группа векторных потенциалов',
			'График волновой погрешности',
			'Гармоничная волновая передача',
		],
	},
	{
		id: 53,
		question:
			'Как называется устройство для преобразования спектра сигнала из одного диапазона в другой?',
		answer: [
			'Преобразователь частоты (ПЧ)',
			'Перемешиватель спектров (ПС)',
			'Трансмиссионный конвертер (ТК)',
			'Сигнальная станция (СС)',
		],
	},
	{
		id: 54,
		question:
			'Какой тип преобразователя частоты содержит четыре нелинейных элемента?',
		answer: [
			'Двойной двухтактный ПЧ',
			'Простой одинарный ПЧ',
			'Сложный трёхступенчатый ПЧ',
			'Универсальный четырёхполюсный ПЧ',
		],
	},
	{
		id: 55,
		question:
			'Как называется метод подавления одной из боковых полос с помощью фазовращателей?',
		answer: [
			'Фазовращательный метод',
			'Методом подавления несущей',
			'Многополосовым методом',
			'Селективным фильтром',
		],
	},
	{
		id: 56,
		question:
			'Какой элемент обеспечивает стабильность частоты в задающих генераторах?',
		answer: [
			'Кварцевый резонатор',
			'Катушка индуктивности',
			'Магнитная антенна',
			'Электролитический конденсатор',
		],
	},
	{
		id: 57,
		question:
			'Как называется устройство, формирующее гармоники входного сигнала?',
		answer: [
			'Генератор гармоник (ГГ)',
			'Гармонайзер гармоник (ГГ)',
			'Сигнальный генератор (СГ)',
			'Генератор фаз (ГФ)',
		],
	},
	{
		id: 58,
		question:
			'Какой диапазон частот используется для вторичного 60-канального блока?',
		answer: ['312–552 кГц', '100–250 кГц', '500–800 кГц', '1000–1500 кГц'],
	},
	{
		id: 59,
		question:
			'Как называется характеристика, показывающая зависимость затухания от уровня сигнала?',
		answer: [
			'Амплитудная характеристика (АХ)',
			'Чувствительность характеристика (ЧХ)',
			'Максимальная характеристика (МХ)',
			'Оптимизированная характеристика (ОХ)',
		],
	},
	{
		id: 60,
		question: 'Какой параметр нормируется для каналов ТЧ на частоте 1020 Гц?',
		answer: [
			'Остаточное затухание (ОЗ)',
			'Уровень мощности (УМ)',
			'Время задержки (ВЗ)',
			'Тип оборудования',
		],
	},
	{
		id: 61,
		question:
			'Как называется схема для компенсации реактивных шунтов в фильтрах?',
		answer: [
			'Реактивный компенсатор',
			'Активный фильтр',
			'Индуктивный усилитель',
			'Стабилизированный регулятор',
		],
	},
	{
		id: 62,
		question:
			'Какой тип фильтров используется для выделения полосы 4 кГц в каналах ТЧ?',
		answer: [
			'Канальные фильтры',
			'Узкополосные фильтры',
			'Расширяющие фильтры',
			'Ослабляющие фильтры',
		],
	},
	{
		id: 63,
		question:
			'Как называется устройство для автоматической регулировки усиления в тракте?',
		answer: ['АРУ', 'АПД', 'АУР', 'РУА'],
	},
	{
		id: 64,
		question:
			'Какой диапазон частот используется для третичного 300-канального блока?',
		answer: ['812–2044 кГц', '500–1000 кГц', '1500–2500 кГц', '3000–4000 кГц'],
	},
	{
		id: 65,
		question:
			'Как называется процесс управления амплитудой генератора сигналом?',
		answer: ['Модуляция', 'Демодуляция', 'Детектирование', 'Генерация'],
	},
	{
		id: 66,
		question: 'Какой элемент балансирует дифференциальную систему?',
		answer: [
			'Балансный контур (БК)',
			'Барьерный диод (БД)',
			'Стабилизатор напряжения',
			'Фазирующая цепь',
		],
	},
	{
		id: 67,
		question:
			'Как называют полосу частот, используемую непосредственно для передачи полезного сигнала?',
		answer: [
			'Рабочий спектр',
			'Рабочее окно',
			'Приемопередающий коридор',
			'Эфирный ресурс',
		],
	},
	{
		id: 68,
		question:
			'Какой тип фильтров используется для отделения рабочего спектра от побочных составляющих?',
		answer: [
			'Полосовые фильтры',
			'Режекторные фильтры',
			'Ограничительные фильтры',
			'Согласующие фильтры',
		],
	},
	{
		id: 69,
		question:
			'Частоты позволяют оценивать и регулировать уровень сигнала, обеспечивая стабильность и качество передачи в линейных трактах системы передачи?',
		answer: [
			'Контрольные частоты',
			'Периодические частоты',
			'Постоянные контрольные сигналы',
			'Специализированные частоты',
		],
	},
	{
		id: 70,
		question: 'Какие бывают АРУ (автоматическая регулировка усиления)?',
		answer: [
			'Частотные и грунтовые',
			'Интегральные и цифро-аналоговые',
			'Механические и электронные',
			'Быстродействующие и замедленные',
		],
	},
	{
		id: 71,
		question: 'Какие проблемы у PDH?',
		answer: [
			'Нет VC, плохо масштабируется',
			'Легко интегрируется',
			'Высокая совместимость',
			'Идеально для современных сетей',
		],
	},
	{
		id: 72,
		question: 'Чем отличается SDH от PDH?',
		answer: [
			'Синхронное мультиплексирование',
			'Асинхронное мультиплексирование',
			'Мало пользователей',
			'Низкая пропускная способность',
		],
	},
	{
		id: 73,
		question: 'Зачем нужен виртуальный контейнер (VC)?',
		answer: [
			'Транспортировка трафика',
			'Снижение производительности сети',
			'Ухудшение качества обслуживания',
			'Ограничение скорости передачи',
		],
	},
	{
		id: 74,
		question: 'Что такое указатели (pointer) в SDH?',
		answer: [
			'Показывают начало полезной нагрузки',
			'Показывают движение пакетов',
			'Определяют служебные заголовки',
			'Служат для окончания нагрузки',
		],
	},
	{
		id: 75,
		question: 'Какие бывают топологии SDH?',
		answer: [
			'Точка-точка, линия, кольцо, звезда',
			'Паркет, круг, квадрат',
			'Только кольцевые структуры',
			'Без специальных конфигураций',
		],
	},
	{
		id: 76,
		question: 'Как реализуется защита в SDH?',
		answer: [
			'Резервирование трактов',
			'Путем увеличения данных',
			'Через уменьшение каналов',
			'Усложнение архитектуры сети',
		],
	},
	{
		id: 77,
		question: 'Система управления телекоммуникационной сетью называется?',
		answer: ['TMN', 'IPMS', 'LMN', 'TMX'],
	},
	{
		id: 78,
		question: 'Почему важна синхронизация в SDH?',
		answer: [
			'Меньше ошибок, лучше надежность',
			'Повышение затрат на обслуживание',
			'Увеличение сложности сети',
			'Создание помех устройствам',
		],
	},
	{
		id: 79,
		question: 'Какие компоненты используют в SDH?',
		answer: [
			'Мультиплексоры, коммутаторы, регенераторы',
			'Мониторинги и анализаторы',
			'Серверы обработки данных',
			'Программные контроллеры',
		],
	},
	{
		id: 80,
		question:
			'Какой протокол определяет физические характеристики интерфейса G.703?',
		answer: ['ITU-T', 'IEEE 802.3', 'Ethernet', 'TCP/IP'],
	},
	{
		id: 81,
		question: 'Сколько уровней в модели TMN?',
		answer: ['Четыре уровня', 'Три уровня', 'Два уровня', 'Пять уровней'],
	},
	{
		id: 82,
		question: 'Какие уровни в модели TMN?',
		answer: [
			'Бизнес, сервис, сетевой и элементарный',
			'Физический, транспортный, прикладной',
			'Аппаратный и коммуникационный',
			'Функциональный и обслуживающий',
		],
	},
	{
		id: 83,
		question: 'Преимущества SDH перед PDH?',
		answer: [
			'Гибкость и надёжность',
			'Отсутствие синхронности',
			'Низкая гибкость и надежность',
			'Ограниченная расширяемость',
		],
	},
	{
		id: 84,
		question: 'Что входит в схему мультиплексирования SDH?',
		answer: [
			'Контейнеры, VC, трибные блоки',
			'Приводы стабилизаторы',
			'Термометры',
			'Питания и регуляторы тока',
		],
	},
	{
		id: 85,
		question: 'Основные уровни моделей SDH?',
		answer: [
			'STM-1, -4, -16, -64',
			'LTP-1, -4, -8, -16',
			'MP-1, -8, -64, -256',
			'PL-1, -8, -256, -1024',
		],
	},
	{
		id: 86,
		question: 'Основная структура кадров SDH?',
		answer: [
			'Заголовок, полезная нагрузка, указатели',
			'Данные',
			'Каркас кадра и итоговый маркер',
			'Пакет данных и сегмент',
		],
	},
	{
		id: 87,
		question: 'Минимальное количество уровней SDH?',
		answer: ['Один', 'Три', 'Четыре', 'Пять'],
	},
	{
		id: 88,
		question: 'Максимальная скорость SDH?',
		answer: ['До 40 Гбит/с', 'До 10 Гбит/с', 'До 20 Гбит/с', 'До 30 Гбит/с'],
	},
	{
		id: 89,
		question: 'Скорость передачи данных стандарта STM-1?',
		answer: [
			'155,52 Мбит/с',
			'128,52 Мбит/с',
			'256,52 Мбит/с',
			'512,52 Мбит/с',
		],
	},
	{
		id: 90,
		question:
			'Технологию объединяющую низкоскоростные потоки в высокоскоростной называется?',
		answer: ['STM-N', 'VPN', 'MPLS', 'ATM'],
	},
	{
		id: 91,
		question: 'Принцип работы мультиплексора SDH?',
		answer: [
			'Объединяет потоки в один',
			'Обрабатывает разные каналы',
			'Осуществляет разбор потока',
			'Создает новые потоки',
		],
	},
	{
		id: 92,
		question: 'Как организовано резервирование в SDH?',
		answer: [
			'Метод 1+1',
			'Метод многолучевой трансляции',
			'Технология полного дублирования',
			'Другое',
		],
	},
	{
		id: 93,
		question: 'Главный недостаток PDH?',
		answer: [
			'Обработка и масштабирование',
			'Очень высокая устойчивость',
			'Поддержка новых технологий',
			'Легкое управление',
		],
	},
	{
		id: 94,
		question: 'Для чего предназначен сетевой менеджер (NM)?',
		answer: [
			'Управляет всей сетью SDH',
			'Для мониторинга SDH',
			'Для организации SDH',
			'Эффективности всей сети SDH',
		],
	},
	{
		id: 95,
		question: 'Что означает термин "SONET"?',
		answer: [
			'Синхронная оптическая сеть',
			'Семантика открытых узлов',
			'Стандарт обмена информацией',
			'Сокращение открытого обмена',
		],
	},
	{
		id: 96,
		question: 'Какие типы мультиплексоров SDH существуют?',
		answer: [
			'Терминальные и вводно-выводные (ADM)',
			'Искусственный и естественный (IE)',
			'Входящий и исходящий (IO)',
			'Проходной и конечный (FP)',
		],
	},
	{
		id: 97,
		question: 'Зачем нужен терминал SDH?',
		answer: [
			'Соединяет пользователя с SDH',
			'Соединяет компьютер с SDH',
			'Не знаю',
			'Исключительно для тестов',
		],
	},
	{
		id: 98,
		question: 'Что восстанавливает форму и амплитуду сигнала в SDH?',
		answer: ['Регенератор', 'Конденсатор', 'Тиристор', 'Силовой транзистор'],
	},
	{
		id: 99,
		question: 'Как называется точка выбора сигнального маршрута в SDH?',
		answer: [
			'Административная единица (AU)',
			'Муфта соединения (MS)',
			'Пункт распределения (PR)',
			'Узел переключения (YP)',
		],
	},
	{
		id: 100,
		question:
			'Мультиплексор, объединяющий несколько однотипных со стороны входных портов потоков в один распределительный узел сети SDH называется?',
		answer: ['Концентратор', 'Смеситель', 'Аккумулятор', 'Дисплей'],
	},
	{
		id: 101,
		question:
			'Как называется участок оптической линии связи между передатчиком и приёмником?',
		answer: [
			'Линейный тракт ВОСП',
			'Связующий кабель',
			'Линия дистанции',
			'Магистраль',
		],
	},
	{
		id: 102,
		question:
			'Графическое представление цифрового сигнала, полученное путём наложения множества битовых последовательностей это?',
		answer: [
			'Глаз-диаграмма',
			'Скачкообразная диаграмма',
			'Линейчатая диаграмма',
			'Столбиковая диаграмма',
		],
	},
	{
		id: 103,
		question:
			'Технология мультиплексирования нескольких оптических каналов с разными длинами волн в одном волокне?',
		answer: ['DWDM', 'CWDM', 'WWDM', 'OWDM'],
	},
	{
		id: 104,
		question: 'На какие виды делится оптоволокно?',
		answer: [
			'Одномодовое и многомодовое',
			'Одночастотное и многочастотное',
			'Многофазное и однофазное',
			'Амплитудные и фазовые',
		],
	},
	{
		id: 105,
		question:
			'Какой параметр характеризует способность системы сохранять целостность передаваемого сигнала?',
		answer: ['BER', 'PR', 'BUR', 'NMR'],
	},
	{
		id: 106,
		question:
			'Явления, возникающие в оптическом волокне при высокой мощности передаваемого сигнала, когда зависимость параметров волокна (например, показателя преломления) от интенсивности света становится значимой?',
		answer: [
			'Нелинейные эффекты',
			'Фотонный резонанс',
			'Лазерный эффект',
			'Эмиссия световых частиц',
		],
	},
	{
		id: 107,
		question: 'Перечислите известные вам упругие нелинейные эффекты?',
		answer: ['SPM, СPM, FWM', 'SRS, SBS ', 'SPM, СPP, FFF', 'SPS, СPM'],
	},
	{
		id: 108,
		question: 'Перечислите известные вам неупругие нелинейные эффекты?',
		answer: ['SRS, SBS', 'SRS ', 'SPM, СPP, FFF', 'SPS, СPM'],
	},
]

export default questions
